Пусть винт плавает на глубине $H$. Сила тяжести, действующая на винт, 
\begin{equation}
F_\text{т} = 5 \pi \rho g R^2 L
\end{equation}
уравновешивается силой Архимеда, которую можно найти, зная давление воды, действующей на горизонтальные части винта. 

Давление на глубине $h$ равно площади под графиком $\rho(h) = \rho_0 + \alpha h$, домноженной на $g$:
\begin{equation}
p(h) = \rho_0 g h + \frac{\alpha g h^2}{2}.
\end{equation}
Чтобы это увидеть, нужно разбить столбик воды глубины $h$ на маленькие кусочки $\Delta h$, на которых плотность можно считать постоянной и, как следствие, написать формулу для давления такого кусочка $\Delta p = \rho g \Delta h$. 

Теперь посчитаем силу Архимеда:
\begin{align}
F_\text{А} & = p(H + 2L) \cdot 4 \pi R^2 - p(H + L) \cdot 3 \pi R^2 - p(H) \cdot \pi R^2 = \\
& = \pi \left( 5\rho_0 + \alpha \left[ \tfrac{13}{2}L + 5H \right] \right) g R^2 L.
\end{align}
Приравняв две силы, находим глубину погружения винта $H$
\begin{equation}
H = \frac{\rho - \rho_0}{\alpha} - \frac{13}{10} L.
\end{equation}
Случай, когда винт погружён не полностью, рассматривается аналогично, но там возникает неприятное квадратное уравнение.